<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/tags/rant/index.xml</link>
    <description>Recent content on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/tags/rant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Không TV và Internet</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/KhongTVInternet/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 15:20:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/KhongTVInternet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nhà mình không có Ti Vi và Internet. Bố đã quyết định như vậy rồi. Và mẹ cũng đồng ý.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật tuyệt khi nhà không có TV. Điều đó nghĩa là Sa sẽ không tốn nước mắt mỗi khi mẹ đòi tắt TV. Bố sẽ không phải trả thêm tiền điện mỗi tháng. Và tiền cước truyền hình cáp. Cho nên cũng không quá khó để thuyết phục mẹ loại bỏ TV ra khỏi ngôi nhà nhỏ bé của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet lại là vấn đề khác. Điều này đụng chạm khá nhiều. Không có nét nghĩa là mẹ sẽ không làm việc được ở nhà. Và Sa sẽ không còn được tha hồ xem youtube như xưa. Không có nét còn ảnh hưởng đến chất lượng đọc báo trên mạng của mẹ, vì xem qua 3G điện thoại nhỏ xíu thật không thoải mái chút nào. Bố thì không còn dán mắt vào màn hình laptop nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có những lựa chọn lúc đầu có vẻ khó khăn, nhưng một khi đã quyết định rồi, thì nó lại thật dể dàng. Từ ngày nhà mình không có TV và Internet, Bố nhận thấy một không khí vui vẻ khác xưa. Đồ đạc trong nhà cũng ít hơn. Không còn kệ TV. Không bàn làm việc. Chỉ còn cái bàn ăn nhỏ. Mỗi bữa ăn thì ngon miệng hơn, vì ai cũng tập trung vào đó chứ không vừa ăn vừa ngó xem TV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quan trọng hơn, khi loại bỏ TV và Internet, Bố có thêm không gian để trưng bày 2 cái kệ sách thật đẹp. Chúng là trung tâm của nhà mình. Lúc đầu Bố chỉ mua 1 cái thôi. Nhưng khi bạn Bố vào chơi, ngỏ ý muốn mua quà tặng nhà mới, Bố lại nghĩ là thêm 1 cái nữa có sao đâu. Bây giờ thì, mỗi khi về nhà, ngắm 2 cái kệ còn trống nhắc nhở Bố phải mua thêm sách hay để vào cho xứng đáng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không TV và Internet nghĩa là cả nhà mình có thời gian đọc sách cùng nhau. Hôm qua Sa nhận xét: từ ngày sống với Bố thì con trở nên thích đọc sách. Chính xác hơn là từ ngày nhà mình không có TV và Internet đó Sa à.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>