<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meaning on Chung&#39;s Blog</title>
    <link>http://blog.chung.loan/categories/meaning/</link>
    <description>Recent content in Meaning on Chung&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/categories/meaning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Những trải nghiệm ở trong trại tập trung của Đức Quốc Xã</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quyển sách này không phải là một tài liệu lịch sử. Nó ghi lại những trải nghiệm của cá nhân tôi cũng như hàng triệu tù nhân khác. Được kể lại bởi một trong số ít người còn sống sót lại qua các nhà tù của phát xít Đức, quyển sách này không quan tâm đến những tội ác kinh hoàng đến khó tin đã được nghe về các nhà tù của Hitler. Đây là câu chuyện về vô số những tra tấn thường ngày trong các &amp;ldquo;địa ngục trần gian&amp;rdquo; này. Nói cách khác, nó cố gắng trả lời cho câu hỏi: cuộc sống hàng ngày trong trại tập trung diễn ra như thế nào qua con mắt của một tù nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những sự kiện được miêu tả ở đây không xảy ra trong các trại giam lớn nổi tiếng, mà tại những trại tử thần nhỏ nơi hầu hết chết chóc xảy ra. Nó không kể lại những đau đớn và chết chóc của các nhân vật nổi tiếng. Đây là câu chuyện về những tù nhân bình thường.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật khó để một người ngoài cuộc có cái nhìn chính xác về cuộc sống trong các nhà tù này. Thường là với sự cảm thông và thương hại, họ khó có thể hiểu được cuộc chiến đấu vất vả để tranh giành sự sống diễn ra giữa các tù nhân. Một trận chiến thường nhật để có thức ăn và sinh tồn, cho các tù nhân cũng như bạn của họ.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>