<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/</link>
    <description>Recent content on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2016 21:40:07 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hạnh phúc giản đơn</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/hanhphuc/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 21:40:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/hanhphuc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chiều nay trong khi làm việc thì Loan viết những dòng này:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn Bố và Sa đã cho Mẹ cảm giác thật hạnh phúc, một gia đình ấm áp và lòng tràn đầy tình yêu thương.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi buổi sáng thức dậy, nhìn Bố và Sa ngủ mà lòng Mẹ thấy yêu vô cùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ thích mỗi bữa sáng nấu những bữa ăn rồi cùng quây quần bên nhau.
Mẹ thích Sa lấy cơm cho Mẹ mang theo đi làm, Sa của Mẹ đã lớn rồi con yêu ạ!
Mẹ thích Bố chở hai Mẹ con đi học va đi làm mỗi buổi sáng tinh mơ, cảm ơn Bố, yêu lắm cơ! Mong thời gian bầu chậm lại để được Bố chở mãi&amp;hellip; hihi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thích lắm những buổi chiều mưa mà đi xe máy, trời se lạnh mà lòng thật ấm áp.
Rồi tối về cả nhà mình lại quây quần bên nhau, cùng nấu và ăn tối, cùng nhau làm việc nhà, cùng đi dạo, cùng nghe nhạc, cùng đọc sách, cùng ngủ khò khò (Bố ngáy to nhất).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ôi yêu lắm ngôi nhà của chúng ta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày mai là ngày Sinh Nhật của Mẹ nhưng Mẹ đã nhận quà sớm từ hai Bố con, Mẹ rất là cảm động vì hai Bố con lặn lội trời mưa đi mua quà cho Mẹ, Mẹ cảm ơn hai Bố con nhiều lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Món quà lớn nhất cuộc đời Mẹ là Bố, Sa và Sam, cảm ơn Bố, Sa và Sam đã đến bên Mẹ, đã, đang và sẽ chia sẻ với Mẹ những khoảnh khắc yêu thương của cuộc đời&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ có một ước ao, một khát khao là mãi mãi sống hạnh phúc bên Bố và hai con Sa Sam như thế này và hơn thế nữa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình luôn phát huy thế này nha Bố yêu, Sa, Sam cục cưng của Mẹ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love Bố Chung, Sa và Sam rất nhiều!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bài thơ tặng anh</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thotanganh/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:45:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thotanganh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Đây là bài thơ mà Loan viết tặng tôi nhân ngày sinh nhật:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Anh yêu ơi, tình mình không đẹp như mơ
Nhưng có thể hòa huyện vào những vần thơ
Dẫu biết em không phải là nhà thơ
Và lời như khô sạn chơ vơ
Nhưng chứa đầy tấm chân tình
Và lòng em tràn cảm xúc
Em như muốn thời gian đừng thúc giục
Để em nghe từng hơi thở anh
Để ngắm nhìn anh say giấc
Ôi anh ngủ sao yêu thế
Em muốn sờ lên má anh
Cho bàn tay ấm áp tình anh
Em muốn hôn lên mắt anh
Nhưng sợ anh tỉnh giấc
Hãy ngủ ngon anh nhé
Giây phút thật bình yên
Cảm nhận từng giọt hạnh phúc
Trôi qua thật là nhanh
Em ước trái đất đừng quay nữa
Để em mãi ngắm nhìn anh
Dẫu biết rằng thời gian không trọn vẹn
Nhưng trái tim mình thuộc về nhau
Dẫu biết rằng thời gian không cho phép
Để mình cùng ngắm ánh sao trời
Nhưng nhìn trong mắt anh
Chứa những vì sao, vì sao hạnh phúc
Dẫu rằng anh bước xa em
Nhưng hồn anh vẫn ở lại
Em như thấy hình bóng anh
Vẫn vui đùa cùng với em
Cảm ơn đời mỗi sáng thức dậy
Người em nghĩ đến là anh
Cảm ơn đời đã mang anh đến
Bên em thật hiền hòa
Hãy mãi mãi là anh, anh nhé
Chúc anh Sinh Nhật thật trọn vẹn
Cả tình anh tình em
Đã đến lúc những vần thơ phải ngủ
Nhưng tình em vẫn thức dài dài
Tạm biệt anh yêu nhé
Em yêu anh thật nhiều nhiều.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuyện về Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 23:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thói thường thì, con ruột mình đẻ ra tất mình yêu quý. Thật không dể như vậy nếu không phải con mình. Tuy nhiên, bố lại có những tình cảm đặc biệt đối với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm qua, bố đón Sa ở trường. Vừa gặp bố, con nhanh nhảu nói: lâu quá rồi con mới được thấy bố. Bố cũng nói: à đúng rồi, lâu quá rồi bố mới được gặp con. Thế là con cười và đáp lại: mới có một tuần chứ bao nhiêu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuần vừa rồi bố có mấy người bạn thân vào Sài Gòn chơi. Hình như con đoán được bố cần dành thời gian cho bạn bè, nên con đòi mẹ về ngoại cả tuần. Con là một cô bé thật đặc biệt. Luôn luôn vui tươi và nhanh nhẹn trong giao tiếp. Bố nhận thấy con thường là người mở đầu một cuộc nói chuyện. Và con cũng là người nói câu cuối cùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay thứ sáu, sau khi đi học về đến nhà ngoại, mặc dù trời mưa, con cũng đòi bố đi ra nhà sách bằng được. Và con chọn mua quà sinh nhật cho mẹ. Nhìn thấy cách con vui mừng khi mua xong quà và viết thiệp tặng mẹ, bố thật sự yêu mến con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con lắm Sa à. Vừa mới chia tay xong, về đến nhà, bố đã thấy nhớ con rồi. Bố nhớ ánh mắt tinh nghịch và những câu đối đáp lanh lợi của con. Bố mong được sớm gặp lại con vào chủ nhật này để mình cùng đi bơi Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuộc sống ở Sài Gòn</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 18:00:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay là thứ bảy, Sa đi chơi với công ty mẹ. Còn bố thì tranh thủ hoàn thành nốt những thủ tục cuối cùng của hồ sơ visa. Đó chính là thêm vào thư của ba Sa đồng ý cho Sa đi định cư ở Úc. Như vậy nếu không còn gì trục trặc nữa thì sang năm cả nhà mình sẽ qua Úc. Ngay phút này đây, bố muốn nói với Sa là bố rất yêu Sài Gòn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn là nơi bố đã sống tổng cộng được hơn tám năm rồi. Vậy là cũng gần bằng thời gian của Sa. Bố rất thích cuộc sống nơi đây. Bắt đầu bằng một thời tiết ôn hoà quanh năm. Bố sinh ra và lớn lên ở miền trung Việt Nam - nơi cái nóng thiêu đốt trên 40 độ và rét thì cắt da cắt thịt. Cho nên không có gì ngạc nhiên khi bố thích thời tiết ở đây - chỉ với hai mùa mưa nắng và nhiệt độ hiếm khi xuống dưới 20 độ và trên 36 độ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng như thời tiết, con người ở đây khá dể tính. Sài Gòn là nơi tập trung của mọi người từ khắp nơi. Tuy nhiên vẫn còn đó cái nét phóng khoáng của Sài Gòn xưa. Cuộc sống được thiên nhiên ưu đãi đã tạo ra những con người ít phải lo xa phòng thủ theo kiểu &amp;ldquo;làm khi lành để dành khi đau&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn đúng là đất lành chim đậu, nơi ai cũng có thể sống một cách thoải mái. Dù giàu hay nghèo, cũng ít khi bị để ý và coi thường. Có thể nói đây là nơi bố thấy ít có phân biệt giàu nghèo nhất. Chỉ cần chăm chỉ và làm ăn lương thiện, ai cũng có thể sống một cách đường hoàng. Cuộc sống sôi động mà bình dị, khi đi xa con sẽ nhớ Sài Gòn. Cho dù sau này con có ở đâu, bố muốn con giữ mãi những tình cảm tốt đẹp về Sài Gòn, Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sách dịch: Man&#39;s search for meaning</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Man&amp;rsquo;s search for meaning là quyển sách do Viktor E. Frankl viết. Tôi sẽ cố gắng dịch ra tiếng Việt bằng cách hiểu của tôi mà có thể lược bỏ một số đoạn khó dịch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PHẦN 1: Những trải nghiệm ở trong nhà tù phát xít Đức&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quyển sách này không phải là một tài liệu lịch sử. Nó ghi lại những trải nghiệm của cá nhân tôi cũng như hàng triệu tù nhân khác. Được kể lại bởi một trong số ít người còn sống sót lại qua các nhà tù của phát xít Đức, quyển sách này không quan tâm đến những tội ác kinh hoàng đến khó tin đã được nghe về các nhà tù của Hitler. Đây là câu chuyện về vô số những tra tấn thường ngày trong các &amp;ldquo;địa ngục trần gian&amp;rdquo; này. Nói cách khác, nó cố gắng trả lời cho câu hỏi: cuộc sống hàng ngày trong trại tập trung diễn ra như thế nào qua con mắt của một tù nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những sự kiện được miêu tả ở đây không xảy ra trong các trại giam lớn nổi tiếng, mà tại những trại tử thần nhỏ nơi hầu hết chết chóc xảy ra. Nó không kể lại những đau đớn và chết chóc của các nhân vật nổi tiếng. Đây là câu chuyện về những tù nhân bình thường.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật khó để một người ngoài cuộc có cái nhìn chính xác về cuộc sống trong các nhà tù này. Thường là với sự cảm thông và thương hại, họ khó có thể hiểu được cuộc chiến đấu vất vả như thế nào để tranh giành sự sống diễn ra giữa các tù nhân. Một trận chiến thường nhật để có thức ăn và sinh tồn, cho các tù nhân cũng như bạn của họ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy quay trở lại với một chuyến đi mang theo tù nhân đến một trại tập trung khác, nhưng đích đến cuối cùng thường là phòng hơi ngạt. Những tù nhân ốm yếu không thể làm việc sẽ bị gửi tới những trại trung tâm lớn được trang bị các phòng hơi ngạt và lò hoả thiêu. Quy trình tuyển chọn những người này thường là một cuộc chiến giữa các nhóm tù nhân. Họ sẽ làm mọi cách để tên của mình và những người thân không bị liệt kê trong danh sách. Mặc dù ai cũng biết rằng khi một người này thoát thì sẽ có một người khác thay thế.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số lượng nhất định tù nhân phải được chọn cho mỗi lần luân chuyển. Không quan trọng là ai, vì mỗi người chỉ là một con số định dạng. Lúc nhập trại, tất cả các giấy tờ tuỳ thân và tư trang đều bị giữ lại. Vì vậy, mỗi tù nhân có cơ hội để giả danh làm một người nào đó hoặc chọn cho mình một nghề nghiệp. Nhiều người đã làm điều này vì lý do nào đó. Đối với chính quyền thì họ chỉ quan tâm đến số tù nhân. Những số này thường được xăm lên người của họ, và cũng phải khâu lên áo quần. Khi nào người quản lý trại muốn trừng phạt một ai đó thì chỉ cần liếc nhìn vào con số của người đó mà không cần hỏi tên. Chúng tôi đều khiếp sợ những cái nhìn như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi chuyến hành quân sắp bắt đầu, không có thời gian để xem xét về vấn đề đạo đức. Mọi tù nhân đều chỉ có một suy nghĩ: làm sao để sống sót trở về với gia đình và cứu những người bạn của mình. Vì vậy không một chút do dự, anh ta sẽ tìm mọi cách để người khác hay là &amp;ldquo;một con số&amp;rdquo; khác sẽ thay thế chỗ của anh ta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như tôi vừa đề cập, việc tuyển chọn Capos là một quy trình khắt khe: chỉ những tù nhân tàn bạo nhất mới được chọn (mặc dù cũng có một vài ngoại lệ).  Ngoài việc chọn Capos được tiến hành bởi quân phát xít Đức, thì luôn có một quá trình tuyển chọn liên tục tự diễn ra giữa các tù nhân. Thường thì những người còn sống sót là những ai không còn chút do dự nào trong việc chiến đấu bảo tồn sự sống. Họ sẳn sàng dùng mọi thủ đoạn, kể cả phản bội bạn bè để cứu lấy bản thân. Chúng tôi, những người may mắn còn sống sót, biết rằng hầu hết các bạn tù khác đã không trở về.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rất nhiều tài liệu về các nhà tù phát xít Đức đã được ghi nhận. Tuy nhiên ở đây, nó cũng sẽ chỉ có ý nghĩa khi là một phần của các trải nghiệm thực tế. Phần này của quyển sách sẽ cố gắng mô tả chính xác lại những trải nghiệm này. Đối với những người từng là tù nhân trong trại, nó sẽ cố gắng giải thích những gì đã diễn ra với họ bằng con mắt hôm nay. Và đối với người chưa bao giờ ở bên trong, nó có thể giúp họ phần nào cảm nhận và thấu hiểu những gì đã xảy ra trong tù của một bộ phận nhỏ các tù nhân sống sót và hiện đang thấy cuộc sống rất khó khăn. Các cựu tù nhân này thường nói: &amp;ldquo;chúng tôi không thích nói về những trải nghiệm của mình. Không có lời giải thích nào là cần thiết đối với những người từng ở trong tù, và những người khác thì cũng không bao giờ hiểu được những gì chúng tôi đã trải qua, cũng như cảm giác của chúng tôi bây giờ&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để cố gắng trình bày vấn đề này một cách khoa học là rất khó khăn, vì tâm lý học đòi hỏi một sự quan sát khách quan nhất định. Liệu các nhìn nhận của một người đàn ông trong tù có khách quan hay không? Người ở ngoài thì có được điều này, nhưng lại quá xa rời thực tiễn để ý kiến thực sự có giá trị. Chỉ có người trong cuộc hiểu được. Những quan sát của anh ta có thể không hoàn toàn khách quan; những đánh giá thì có khi hơi quá. Đây là điều không thể tránh khỏi. Phải cố gắng để tránh những nhận định chủ quan, và đó là điều thực sự khó khăn của một cuốn sách thuộc loại này. Có lúc cần phải có can đảm để nói về những trải nghiệm rất riêng tư. Tôi đã định viết cuốn sách này ẩn danh, chỉ sử dụng số tù nhân của tôi. Nhưng khi bản thảo được hoàn thành, tôi thấy nếu như vậy thì sẽ mất đi một nửa giá trị của nó, và rằng tôi phải có can đảm để nói ra những xác tín của mình một cách công khai. Vì vậy, tôi đã không xóa bất kỳ một đoạn nào, mặc dù việc này thật không dể chịu đối với tôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi sẽ để cho mọi người tự rút ra lý thuyết của riêng mình từ cuốn sách này. Đây có thể trở thành một đóng góp vào tâm lý học về cuộc sống trong tù. Điều này đã được nghiên cứu sau chiến tranh thế giới thứ nhất, và đã làm chúng ta quen với hội chứng của &amp;ldquo;bệnh dây thép gai&amp;rdquo;. Chiến tranh thế giới thứ hai để làm phong phú thêm kiến thức của chúng ta về &amp;ldquo;bệnh tâm thần của quần chúng&amp;rdquo; (nếu tôi có thể trích dẫn một biến thể của cụm từ nổi tiếng và cũng là tiêu đề một cuốn sách của Lebon), vì cuộc chiến tàn khốc này đã đẩy chúng ta đến giới hạn của sức chịu đựng, và đem đến những trại tù tử thần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Câu chuyện này kể về những trải nghiệm của tôi như là một tù nhân bình thường. Chính vì vậy, tôi tự hào rằng tôi đã không được dùng như là một bác sỹ tâm lý, hay thậm chí là bác sỹ chung trong trại, trừ một vài tuần cuối. Một vài người bạn của tôi được may mắn làm y tá viên chăm sóc các tù nhân khác. Nhưng tôi là tù nhân số 119104, và hầu hết thời gian tôi phải đào hầm hay lát các đường ray xe lửa. Một lần, tôi phải một mình đào hầm nước chạy ở dưới đường cái. Kỳ tích này của tôi được ghi nhận. Trước giáng sinh 1944, tôi được tặng một phần thưởng gọi là &amp;ldquo;phiếu đặc biệt&amp;rdquo;. Những phiếu này tạo ra do các công ty xây dựng đã thuê chúng tôi như là nô lệ. Họ phải trả một giá cố định mỗi người theo ngày cho các cai tù quản lý chúng tôi. Những phiếu này giá trị 50 xu và có thể đổi được 6 điếu thuốc. Tôi trở thành chủ nhân đầy tự hào của 2 tấm phiếu như vậy, nghĩa là 12 điếu thuốc. Quan trọng hơn, những điếu thuốc này có thể đổi thành 12 tô súp, và chúng có thể cứu tôi khỏi chết đói.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đặc quyền được hút thuốc chỉ dành cho các Capo, những người được bảo đảm một lượng phiếu nhất định hàng tuần, hoặc là dành cho các tù nhân làm các công việc hết sức nguy hiểm. Ngoại lệ duy nhất là các trường hợp những tù nhân đã mất hết ý chí sống và muốn &amp;ldquo;thưởng thức&amp;rdquo; một vài ngày cuối. Vì vậy khi chúng tôi thấy một bạn tù đang hút thuốc, chúng tôi biết là anh ấy đã mất hết niềm tin vào nội lực để tiếp tục sống của mình. Và một khi đã đánh mất, ý chí sống này hiếm khi trở lại.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi xem xét một lượng lớn tài liệu được tập hợp lại từ những quan sát và trải nghiệm của tù nhân, ba giai đoạn của diển biến tâm lý được hình thành rõ nét: giai đoạn mới nhập trại, giai đoạn quen thuộc với đời sống trong tù, và giai đoạn sau khi được giải thoát và tự do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện tượng đặc trưng của giai đoạn thứ nhất là sốc. Trong một số trường hợp thì sốc còn xảy ra trước cả khi vào trại. Ví dụ như trường hợp của tôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1500 con người đang bị di chuyển bằng tàu vài ngày qua: mỗi toa gồm khoảng 80 người. Tất cả phải nằm trên hành lý tư trang còn sót lại của họ. Các toa chật cứng đến nổi chỉ có phần trên của cửa sổ là được mở để cho một chút anh sáng vào. Mọi người đều mong đợi tàu sẽ đi đến một xưởng vũ khí nào đó, nơi chúng tôi sẽ bị bắt làm nhân công. Chúng tôi không biết là đang ở Silesia hay là đã đến Ba Lan rồi. Tiếng còi tàu như than khóc não nề. Đoàn tàu đang đi qua một nhà ga chính. Đột nhiên một người hét lên kinh hoàng: &amp;ldquo;Đây là Auschwitz!&amp;rdquo;. Tim mọi người như ngừng đập. Auschwitz - cái tên thật kinh hoàng gắn với các nhà hơi ngạt, hoả thiêu và giết người hàng loạt. Chậm chạp, gần như là ngập ngừng, đoàn tàu lại tiếp tục đi để cho mọi người ngấm sự sợ hãi Auschwitz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Màn đêm xuống dần, những hình ảnh của một trại tập trung hình thành: những dãy dây thép gai, các vòi tắm, những cột đèn, và hàng dài tù nhân gầy guộc đang đi dọc những con đường thẳng, đi về đâu họ cũng không được biết. Có những tiếng la hét và huýt sáo của các cai tù. Chúng tôi không hiểu ý nghĩa của nó. Tôi tưởng tượng đến những giá treo cổ. Tôi kinh sợ, và từng bước một chúng tôi phải làm quen với cuộc sống kinh khủng này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuối cùng thì chúng tôi cũng vào đến một ga. Sự im lặng ban đầu bị thay thế bằng những tiếng quát tháo. Và chúng tôi nghe những tiếng hét ghê rợn mà từ nay sẽ trở nên quen thuộc. Như là tiếng kêu của một người trước lúc chết. Đúng hơn, nó giống tiếng một người hét lên liên tục như bị giết nhiều lần. Cửa toa mở và chúng tôi thấy một nhóm tù nhân xuất hiện. Họ mặc quần áo tù, đầu cạo trọc, nhưng nhìn có vẻ khoẻ mạnh. Họ nói đủ thứ tiếng châu Âu, và nhìn hài hước. Giống như chết đuối vớ được cọc, sự lạc quan bẩm sinh của tôi bám vào suy nghĩ: những người tù binh này có vẻ khoẻ mạnh và tinh thần tốt, ai mà biết được, biết đâu mình cũng được như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong tâm lý học có một hiện tượng gọi là: ảo giác được tha. Người tử tù bị kết án, ngay trước lúc lên pháp trường, có ảo giác là họ sẽ được tha vào phút cuối. Chúng tôi cũng vậy, nuôi một hy vọng cho đến phút cuối là tình hình có lẽ không đến nổi tệ. Cứ nhìn vào những tù binh khoẻ mạnh này cũng làm cho chúng tôi tin tưởng hơn. Chúng tôi đâu biết rằng những tù nhân này được tuyển chọn đặc biệt để làm nhiệm vụ tiếp đón các tù binh mới. Bọn họ còn kiêm luôn nhiệm vu chiếm đoạt hết các đồ trang sức quý hiếm còn lại từ các tù binh mới này. Auschwitz có lẽ là nơi lạ lùng nhất châu Âu trong những năm cuối cùng của cuộc chiến: nơi đây có nhiều tài sản độc đáo bằng vàng, bạc, bạch kim và kim cương.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1500 tù nhân bị nhốt vào một cái trại nhỏ chỉ dành cho tối đa 200 người. Chúng tôi đều đói và lạnh. Trại nhỏ đến mức không đủ chổ cho chúng tôi đứng chứ đừng nói gì nằm. Trong 4 ngày, chúng tôi chỉ được ăn có 1 mẫu bánh mỳ nhỏ. Mặc dù vậy, tôi vẫn nghe tiếng kỳ kèo mặc cả của một người tù lâu năm cai quản trại với một người nhận tù binh mới về cái kẹp cà vạt làm bằng kim cương. Hầu hết số tiền kiếm được sẽ dùng để mua rượu. Tôi biết rằng những người tù lâu năm này cần đến rượu. Trong điều kiện như thế này, ai mà trách họ khi muốn giải sầu một chút chứ? Còn một nhóm tù nhân khác luôn được cấp rượu không có giới hạn: đó là các người chuyên làm trong các lò hoả thiêu và phòng hơi ngạt. Những người này biết rằng rồi cũng sẽ đến lượt họ phải chết mà thôi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập thể dục buổi sáng</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 09:16:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 giờ sáng đã nghe chuông điện thoại reo inh ỏi. Bố định bụng tắt rồi ngủ thêm tý nữa. Nhưng chợt nhớ lại tối qua đã hứa với Sa là dậy sớm để tập thể dục nên phải bật dậy luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dậy sớm thật là thích phải không Sa. Hai bố con xuống chạy bộ ở phòng gym. Rồi hít xà đơn. Và vẫn còn thời gian để đi dạo một vòng công viên. Sáng nay đến trường Sa còn sớm gần 30 phút. Không bù cho hôm qua vội vàng đến nơi thì vừa kịp. Bố thích phiên bản hôm nay hơn. Mọi việc sớm hơn một chút thì thật thư thái. Đường sá thì ít kẹt xe hơn. Bố lái xe chậm hơn để cho an toàn. Và mình còn có thời gian ngắm cảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố con mình sẽ cố gắng giữ thói quen dậy sớm tập thể dục này nhé. Bố biết là sẽ có những ngày thật khó để tuân theo. Nhưng mình sẽ làm được vì nghĩ đến những ích lợi của việc khởi đầu một ngày mới tốt đẹp. Ngoài việc có thời gian rèn luyện sức khoẻ, con còn có thêm thời gian để làm vệ sinh cá nhân buổi sáng. Sau khi uống 1 ly nước ấm thì con có thể đi cầu để rửa sạch hệ thống đường ruột sau một đêm làm việc. Thải hết chất độc ra khỏi cơ thể vào buổi sáng sớm sẽ giúp con cả ngày vui vẻ, không phải lo lắng tìm WC khi đang đi chơi. Và nó giúp con nhanh đói để ăn sáng một cách ngon lành. Tất cả các việc này hình như có liên hệ lẫn nhau. Một buổi sáng tốt lành dể dẫn đến 1 ngày vui vẻ. Đêm đến con sẽ đi ngủ sớm hơn và thế là việc dậy sớm tập thể dục vào sáng mai sẽ không còn là vấn đề khó nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thói quen đơn giản này sẽ giúp con phòng được một số bệnh như táo bón hay bệnh trĩ. Bố thấy nhiều người khổ sở vì mấy bệnh này. Bố hy vọng Sa sẽ không bao giờ mắc phải nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thư gửi Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 08:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng nay bố và Sa có một cuộc đụng độ nảy lửa. Chả là Sa không chịu ăn sáng ở nhà.
Bình thường, việc Sa không chịu ăn sáng ở nhà thì bố cũng không có ý kiến gì. Bố sẽ để cho mẹ quyết định. Nhưng lần này thì khác. Bố đã nổi nóng với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sự việc là như vậy. Tối qua Sa đã tự lên kế hoạch ăn sáng cho mỗi tuần là như sau: thứ hai ăn cơm ở nhà, thứ ba thì ăn ngoài, thứ tư và thứ năm ăn cơm ở nhà tiếp, để thứ sáu thì được mẹ nấu món mỳ Ý mà Sa yêu thích. Sa vừa nói rõ ràng như vậy vào tối qua, vậy mà sáng nay Sa trở chứng không chịu ăn cơm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thế là bố nổi cơn điên lên. Bố kiên quyết yêu cầu Sa giữ vững cam kết của mình. Sa thấy bố vậy thì Sa chịu nhường bước và ngoan ngoãn lấy cơm ra ăn. Sa thông minh lắm: khi biết là không thể khác thì Sa cũng biết cách nhún nhường lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhân tiện câu chuyện này bố muốn nói với Sa là: tự do trong khuôn khổ thì tốt hơn cho một đứa trẻ. Bố rất vui khi tự Sa lên kế hoạch cho việc ăn sáng như vậy. Nó sẽ giúp cho cả nhà khỏi phải mất thời gian lựa chọn và tranh cãi mỗi buổi sáng. Đã rất nhiều lần mẹ và Sa giận nhau chỉ vì Sa thì không chịu ăn cơm ở nhà. Me la Sa, và Sa thì khóc. Bố đã chứng kiến nhiều lần như vậy. Và bố cũng thấy khó chịu lắm. Nhưng bố chưa có ý kiến gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố biết Sa có một tuổi thơ không bình thường. Lớn lên trong tình yêu thương của ngoại và mẹ, Sa chưa bao giờ được gặp Ba của Sa kể từ khi con biết đi. Hoàn cảnh đặc biệt cộng với một thể chất còi cọc đã khiến con được chiều chuộng một cách thái quá. Gần tròn chín tuổi rồi mà con chỉ cân nặng có 20kg. Ngoại luôn đáp ứng mọi nhu cầu của con một cách vô điều kiện. Mẹ con thì nghiêm khắc hơn với con, tuy nhiên mỗi lần như vậy thì đều bị ngoại la. Ngoại luôn bảo vệ con, kể cả khi con sai. Điều đó đã tạo nên những thói quen không tốt cho con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ cuối năm ngoái khi mẹ quyết định về sống với bố thì bố và Sa có điều kiện tiếp xúc với nhau nhiều hơn. Bố càng ngày càng hiểu và thương Sa hơn. Con là một cô bé thật đặc biệt. Con rất giỏi giao tiếp và làm quen với người mới gặp. Con thích được đi vào nhà sách. Và con rất là ham chơi. Rất rất ham chơi. Bố chưa thấy ai có thể chơi công viên suốt ngày mà không thấy đói như con. À, gần đây thì con thích đi siêu thị. Mỗi lần đi Metro là con chạy lăng xăng tìm các món mẹ cần mua. Con lanh lợi lắm. Bố nghĩ con rất dể để thích nghi và thành công sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên con cần rèn tính kỹ luật. Đó là điều mà con còn thiếu. Điều này cũng dể hiểu khi tuổi thơ con thiếu vắng sự nghiêm khắc của người cha. Bố sẽ giúp con về vấn đề này nhé. Bố sẽ cùng chơi với con, cùng đọc sách, cùng giúp mẹ làm việc nhà. Điều quan trọng hơn, bố sẽ giúp con tập những thói quen mới. Sẽ cùng con thiết lập những nề nếp mà mình sẽ tôn trọng và làm theo. Những điều này sẽ giúp cho con ngay bây giờ, và cũng tốt cho con mãi mãi về sau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lời mở đầu</title>
      <link>http://blog.chung.loan/about/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:07:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Đây là trang cá nhân của tôi. Là một kỹ sư phần mềm, nhưng mãi mà tôi vẫn chưa có &amp;ldquo;nhà&amp;rdquo; của mình ở trên mạng. Cho đến một hôm, Loan, vợ tôi bảo: anh phải viết lại những suy nghĩ của mình. Và thế là tôi mua tên miền chung.loan này. Thêm một năm nữa qua đi mà tôi vẫn chưa viết được dòng nào. Sự trì hoãn làm tôi khó chịu. Tôi quyết định sẽ bắt đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi sẽ viết về những gì xảy ra xung quanh mình. Hiện tại tôi đang sống trong một căn hộ nhỏ ven bờ sông Sài Gòn với Loan và con gái tên là Sa. Sa là một cô bé đặc biệt, và sẽ xuất hiện nhiều lần ở đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngoài ra tôi còn có mong muốn dịch sách. Một trong những quyển sách mà nhiều lần tôi cứ định dịch. Đó là cuốn: Man&amp;rsquo;s Search For Meaning. Vì tôi tìm mãi mà vẫn chưa thấy ai dịch ra tiếng Việt. Cho nên tôi sẽ bắt đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thỉnh thoảng, tôi có đăng tải những bài không phải do tôi viết. Trong trường hợp đó, tôi sẽ ghi rõ tác giả.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mong rằng các bạn sẽ tìm thấy một vài điều thú vị khi ghé thăm &amp;ldquo;nhà&amp;rdquo; của chúng tôi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>