<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/index.xml</link>
    <description>Recent content on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2016 15:20:52 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Không TV và Internet</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/KhongTVInternet/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 15:20:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/KhongTVInternet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nhà mình không có Ti Vi và Internet. Bố đã quyết định như vậy rồi. Và mẹ cũng đồng ý.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật tuyệt khi nhà không có TV. Điều đó nghĩa là Sa sẽ không tốn nước mắt mỗi khi mẹ đòi tắt TV. Bố sẽ không phải trả thêm tiền điện mỗi tháng. Và tiền cước truyền hình cáp. Cho nên cũng không quá khó để thuyết phục mẹ loại bỏ TV ra khỏi ngôi nhà nhỏ bé của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet lại là vấn đề khác. Điều này đụng chạm khá nhiều. Không có nét nghĩa là mẹ sẽ không làm việc được ở nhà. Và Sa sẽ không còn được tha hồ xem youtube như xưa. Không có nét còn ảnh hưởng đến chất lượng đọc báo trên mạng của mẹ, vì xem qua 3G điện thoại nhỏ xíu thật không thoải mái chút nào. Bố thì không còn dán mắt vào màn hình laptop nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có những lựa chọn lúc đầu có vẻ khó khăn, nhưng một khi đã quyết định rồi, thì nó lại thật dể dàng. Từ ngày nhà mình không có TV và Internet, Bố nhận thấy một không khí vui vẻ khác xưa. Đồ đạc trong nhà cũng ít hơn. Không còn kệ TV. Không bàn làm việc. Chỉ còn cái bàn ăn nhỏ. Mỗi bữa ăn thì ngon miệng hơn, vì ai cũng tập trung vào đó chứ không vừa ăn vừa ngó xem TV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quan trọng hơn, khi loại bỏ TV và Internet, Bố có thêm không gian để trưng bày 2 cái kệ sách thật đẹp. Chúng là trung tâm của nhà mình. Lúc đầu Bố chỉ mua 1 cái thôi. Nhưng khi bạn Bố vào chơi, ngỏ ý muốn mua quà tặng nhà mới, Bố lại nghĩ là thêm 1 cái nữa có sao đâu. Bây giờ thì, mỗi khi về nhà, ngắm 2 cái kệ còn trống nhắc nhở Bố phải mua thêm sách hay để vào cho xứng đáng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không TV và Internet nghĩa là cả nhà mình có thời gian đọc sách cùng nhau. Hôm qua Sa nhận xét: từ ngày sống với Bố thì con trở nên thích đọc sách. Chính xác hơn là từ ngày nhà mình không có TV và Internet đó Sa à.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thư gửi Sam</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/ThuGuiSam/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 11:48:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/ThuGuiSam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bố chưa được trông thấy mặt con, ngoại trừ lúc con hiện lên mờ mờ trong ảnh chụp siêu âm. Mẹ thì cứ bảo con giống Bố. Chắc giống ở điểm ham ăn háu đói.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy là con cũng được gần 4 tháng rồi Sam nhỉ. Có thể con không biết được là mẹ khao khát mong có con đến mức nào đâu. Nhưng Bố biết, vì Bố đã chứng kiến giây phút mẹ tuyệt vọng khi nghĩ đến chuyện không thể có con. Bố hiểu vì Bố đã thử thách mẹ, và đã cùng mẹ trải qua&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có lẽ con sẽ không có mặt ở đây nếu như Bố không có một tinh thần &amp;ldquo;dám mạo hiểm&amp;rdquo;. Mạo hiểm như thế nào thì sau này lớn lên Bố sẽ kể con nghe. Câu chuyện về cuộc đời mẹ con thật đặc biệt - có thể viết nên một cuốn sách. Nó có những chi tiết đầy kịch tính như một bộ phim. Lần đầu tiên, nghe mẹ kể, nó đã gây cho Bố một xúc động mạnh. Mạnh đến nỗi Bố quyết định phải làm &amp;ldquo;một cái gì đó&amp;rdquo;. Một cái gì đó này có thể khiến Bố mất hết tất cả, kể cả sự sống. Nhưng Bố không cần biết. Bố thấy như mình đang có một sứ mệnh. Và điều này khiến Bố vững tin vào quyết định của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sam ạ, con rất may mắn đó. Mẹ con không phải là một người phụ nữ tầm thường. Nhất định sau này con cũng không tầm thường đâu. Bố tin là như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay là sinh nhật mẹ con, Bố định tối nay sẽ đưa mẹ và chị Sa đi ăn ở ngoài. Bố biết là con sẽ thích điều này. Tuy nhiên con đừng có vui mừng quá mà &amp;ldquo;nhảy múa&amp;rdquo; ở trong bụng mẹ nhé. Bố sẽ nghiêm khắc với con đấy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố của Sam.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hạnh phúc giản đơn</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/hanhphuc/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 21:40:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/hanhphuc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chiều nay trong khi làm việc thì Loan viết những dòng này:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn Bố và Sa đã cho Mẹ cảm giác thật hạnh phúc, một gia đình ấm áp và lòng tràn đầy tình yêu thương.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi buổi sáng thức dậy, nhìn Bố và Sa ngủ mà lòng Mẹ thấy yêu vô cùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ thích mỗi bữa sáng nấu những bữa ăn rồi cùng quây quần bên nhau.
Mẹ thích Sa lấy cơm cho Mẹ mang theo đi làm, Sa của Mẹ đã lớn rồi con yêu ạ!
Mẹ thích Bố chở hai Mẹ con đi học va đi làm mỗi buổi sáng tinh mơ, cảm ơn Bố, yêu lắm cơ! Mong thời gian bầu chậm lại để được Bố chở mãi&amp;hellip; hihi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thích lắm những buổi chiều mưa mà đi xe máy, trời se lạnh mà lòng thật ấm áp.
Rồi tối về cả nhà mình lại quây quần bên nhau, cùng nấu và ăn tối, cùng nhau làm việc nhà, cùng đi dạo, cùng nghe nhạc, cùng đọc sách, cùng ngủ khò khò (Bố ngáy to nhất).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ôi yêu lắm ngôi nhà của chúng ta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày mai là ngày Sinh Nhật của Mẹ nhưng Mẹ đã nhận quà sớm từ hai Bố con, Mẹ rất là cảm động vì hai Bố con lặn lội trời mưa đi mua quà cho Mẹ, Mẹ cảm ơn hai Bố con nhiều lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Món quà lớn nhất cuộc đời Mẹ là Bố, Sa và Sam, cảm ơn Bố, Sa và Sam đã đến bên Mẹ, đã, đang và sẽ chia sẻ với Mẹ những khoảnh khắc yêu thương của cuộc đời&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mẹ có một ước ao, một khát khao là mãi mãi sống hạnh phúc bên Bố và hai con Sa Sam như thế này và hơn thế nữa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình luôn phát huy thế này nha Bố yêu, Sa, Sam cục cưng của Mẹ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love Bố Chung, Sa và Sam rất nhiều!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bài thơ tặng anh</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thotanganh/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:45:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thotanganh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Đây là bài thơ mà Loan viết tặng tôi nhân ngày sinh nhật:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Anh yêu ơi, tình mình không đẹp như mơ
Nhưng có thể hòa huyện vào những vần thơ
Dẫu biết em không phải nhà thơ
Và lời như khô sạn chơ vơ
Nhưng chứa đầy tấm chân tình
Và lòng em tràn cảm xúc
Em như muốn thời gian đừng thúc giục
Để em nghe từng hơi thở anh
Để ngắm nhìn anh say giấc
Ôi anh ngủ sao yêu thế
Em muốn sờ lên má anh
Cho bàn tay ấm áp tình anh
Em muốn hôn lên mắt anh
Nhưng sợ anh tỉnh giấc
Hãy ngủ ngon anh nhé
Giây phút thật bình yên
Cảm nhận từng giọt hạnh phúc
Trôi qua thật là nhanh
Em ước trái đất đừng quay nữa
Để em mãi ngắm nhìn anh
Dẫu biết rằng thời gian không trọn vẹn
Nhưng trái tim mình thuộc về nhau
Dẫu biết rằng thời gian không cho phép
Để mình cùng ngắm ánh sao trời
Nhưng nhìn trong mắt anh
Chứa những vì sao hạnh phúc
Dẫu rằng anh bước xa em
Nhưng hồn anh vẫn ở lại
Em như thấy hình bóng anh
Vẫn vui đùa cùng với em
Cảm ơn đời mỗi sáng thức dậy
Người em nghĩ đến là anh
Cảm ơn đời đã mang anh đến
Bên em thật hiền hòa
Hãy mãi mãi là anh, anh nhé
Chúc anh Sinh Nhật thật trọn vẹn
Cả tình anh tình em
Đã đến lúc những vần thơ phải ngủ
Nhưng tình em vẫn thức dài dài
Tạm biệt anh yêu nhé
Em yêu anh thật nhiều nhiều.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuyện về Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 23:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thói thường thì, con ruột mình đẻ ra tất mình yêu quý. Thật không dể như vậy nếu không phải con mình. Tuy nhiên, bố lại có những tình cảm đặc biệt đối với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm qua, bố đón Sa ở trường. Vừa gặp bố, con nhanh nhảu nói: lâu quá rồi con mới được thấy bố. Bố cũng nói: à đúng rồi, lâu quá rồi bố mới được gặp con. Thế là con cười và đáp lại: mới có một tuần chứ bao nhiêu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuần vừa rồi bố có mấy người bạn thân vào Sài Gòn chơi. Hình như con đoán được bố cần dành thời gian cho bạn bè, nên con đòi mẹ về ngoại cả tuần. Con là một cô bé thật đặc biệt. Luôn luôn vui tươi và nhanh nhẹn trong giao tiếp. Bố nhận thấy con thường là người mở đầu một cuộc nói chuyện. Và con cũng là người nói câu cuối cùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay thứ sáu, sau khi đi học về đến nhà ngoại, mặc dù trời mưa, con cũng đòi bố đi ra nhà sách bằng được. Và con chọn mua quà sinh nhật cho mẹ. Nhìn thấy cách con vui mừng khi mua xong quà và viết thiệp tặng mẹ, bố thật sự yêu mến con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con lắm Sa à. Vừa mới chia tay xong, về đến nhà, bố đã thấy nhớ con rồi. Bố nhớ ánh mắt tinh nghịch và những câu đối đáp lanh lợi của con. Bố mong được sớm gặp lại con vào chủ nhật này để mình cùng đi bơi Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuộc sống ở Sài Gòn</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 18:00:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay là thứ bảy, Sa đi chơi với công ty mẹ. Còn bố thì tranh thủ hoàn thành nốt những thủ tục cuối cùng của hồ sơ visa. Đó chính là thêm vào thư của ba Sa đồng ý cho Sa đi định cư ở Úc. Như vậy nếu không còn gì trục trặc nữa thì sang năm cả nhà mình sẽ qua Úc. Ngay phút này đây, bố muốn nói với Sa là bố rất yêu Sài Gòn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn là nơi bố đã sống tổng cộng được hơn tám năm rồi. Vậy là cũng gần bằng thời gian của Sa. Bố rất thích cuộc sống nơi đây. Bắt đầu bằng một thời tiết ôn hoà quanh năm. Bố sinh ra và lớn lên ở miền trung Việt Nam - nơi cái nóng thiêu đốt trên 40 độ và rét thì cắt da cắt thịt. Cho nên không có gì ngạc nhiên khi bố thích thời tiết ở đây - chỉ với hai mùa mưa nắng và nhiệt độ hiếm khi xuống dưới 20 độ và trên 36 độ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng như thời tiết, con người ở đây khá dể tính. Sài Gòn là nơi tập trung của mọi người từ khắp nơi. Tuy nhiên vẫn còn đó cái nét phóng khoáng của Sài Gòn xưa. Cuộc sống được thiên nhiên ưu đãi đã tạo ra những con người ít phải lo xa phòng thủ theo kiểu &amp;ldquo;làm khi lành để dành khi đau&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn đúng là đất lành chim đậu, nơi ai cũng có thể sống một cách thoải mái. Dù giàu hay nghèo, cũng ít khi bị để ý và coi thường. Có thể nói đây là nơi bố thấy ít có phân biệt giàu nghèo nhất. Chỉ cần chăm chỉ và làm ăn lương thiện, ai cũng có thể sống một cách đường hoàng. Cuộc sống sôi động mà bình dị, khi đi xa con sẽ nhớ Sài Gòn. Cho dù sau này con có ở đâu, bố muốn con giữ mãi những tình cảm tốt đẹp về Sài Gòn, Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập thể dục buổi sáng</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 09:16:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 giờ sáng đã nghe chuông điện thoại reo inh ỏi. Bố định bụng tắt rồi ngủ thêm tý nữa. Nhưng chợt nhớ lại tối qua đã hứa với Sa là dậy sớm để tập thể dục nên phải bật dậy luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dậy sớm thật là thích phải không Sa. Hai bố con xuống chạy bộ ở phòng gym. Rồi hít xà đơn. Và vẫn còn thời gian để đi dạo một vòng công viên. Sáng nay đến trường Sa còn sớm gần 30 phút. Không bù cho hôm qua vội vàng đến nơi thì vừa kịp. Bố thích phiên bản hôm nay hơn. Mọi việc sớm hơn một chút thì thật thư thái. Đường sá thì ít kẹt xe hơn. Bố lái xe chậm hơn để cho an toàn. Và mình còn có thời gian ngắm cảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố con mình sẽ cố gắng giữ thói quen dậy sớm tập thể dục này nhé. Bố biết là sẽ có những ngày thật khó để tuân theo. Nhưng mình sẽ làm được vì nghĩ đến những ích lợi của việc khởi đầu một ngày mới tốt đẹp. Ngoài việc có thời gian rèn luyện sức khoẻ, con còn có thêm thời gian để làm vệ sinh cá nhân buổi sáng. Sau khi uống 1 ly nước ấm thì con có thể đi cầu để rửa sạch hệ thống đường ruột sau một đêm làm việc. Thải hết chất độc ra khỏi cơ thể vào buổi sáng sớm sẽ giúp con cả ngày vui vẻ, không phải lo lắng tìm WC khi đang đi chơi. Và nó giúp con nhanh đói để ăn sáng một cách ngon lành. Tất cả các việc này hình như có liên hệ lẫn nhau. Một buổi sáng tốt lành dể dẫn đến 1 ngày vui vẻ. Đêm đến con sẽ đi ngủ sớm hơn và thế là việc dậy sớm tập thể dục vào sáng mai sẽ không còn là vấn đề khó nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thói quen đơn giản này sẽ giúp con phòng được một số bệnh như táo bón hay bệnh trĩ. Bố thấy nhiều người khổ sở vì mấy bệnh này. Bố hy vọng Sa sẽ không bao giờ mắc phải nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thư gửi Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 08:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng nay bố và Sa có một cuộc đụng độ nảy lửa. Chả là Sa không chịu ăn sáng ở nhà.
Bình thường, việc Sa không chịu ăn sáng ở nhà thì bố cũng không có ý kiến gì. Bố sẽ để cho mẹ quyết định. Nhưng lần này thì khác. Bố đã nổi nóng với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sự việc là như vậy. Tối qua Sa đã tự lên kế hoạch ăn sáng cho mỗi tuần là như sau: thứ hai ăn cơm ở nhà, thứ ba thì ăn ngoài, thứ tư và thứ năm ăn cơm ở nhà tiếp, để thứ sáu thì được mẹ nấu món mỳ Ý mà Sa yêu thích. Sa vừa nói rõ ràng như vậy vào tối qua, vậy mà sáng nay Sa trở chứng không chịu ăn cơm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thế là bố nổi cơn điên lên. Bố kiên quyết yêu cầu Sa giữ vững cam kết của mình. Sa thấy bố vậy thì Sa chịu nhường bước và ngoan ngoãn lấy cơm ra ăn. Sa thông minh lắm: khi biết là không thể khác thì Sa cũng biết cách nhún nhường lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhân tiện câu chuyện này bố muốn nói với Sa là: tự do trong khuôn khổ thì tốt hơn cho một đứa trẻ. Bố rất vui khi tự Sa lên kế hoạch cho việc ăn sáng như vậy. Nó sẽ giúp cho cả nhà khỏi phải mất thời gian lựa chọn và tranh cãi mỗi buổi sáng. Đã rất nhiều lần mẹ và Sa giận nhau chỉ vì Sa thì không chịu ăn cơm ở nhà. Me la Sa, và Sa thì khóc. Bố đã chứng kiến nhiều lần như vậy. Và bố cũng thấy khó chịu lắm. Nhưng bố chưa có ý kiến gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố biết Sa có một tuổi thơ không bình thường. Lớn lên trong tình yêu thương của ngoại và mẹ, Sa chưa bao giờ được gặp Ba của Sa kể từ khi con biết đi. Hoàn cảnh đặc biệt cộng với một thể chất còi cọc đã khiến con được chiều chuộng một cách thái quá. Gần tròn chín tuổi rồi mà con chỉ cân nặng có 20kg. Ngoại luôn đáp ứng mọi nhu cầu của con một cách vô điều kiện. Mẹ con thì nghiêm khắc hơn với con, tuy nhiên mỗi lần như vậy thì đều bị ngoại la. Ngoại luôn bảo vệ con, kể cả khi con sai. Điều đó đã tạo nên những thói quen không tốt cho con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ cuối năm ngoái khi mẹ quyết định về sống với bố thì bố và Sa có điều kiện tiếp xúc với nhau nhiều hơn. Bố càng ngày càng hiểu và thương Sa hơn. Con là một cô bé thật đặc biệt. Con rất giỏi giao tiếp và làm quen với người mới gặp. Con thích được đi vào nhà sách. Và con rất là ham chơi. Rất rất ham chơi. Bố chưa thấy ai có thể chơi công viên suốt ngày mà không thấy đói như con. À, gần đây thì con thích đi siêu thị. Mỗi lần đi Metro là con chạy lăng xăng tìm các món mẹ cần mua. Con lanh lợi lắm. Bố nghĩ con rất dể để thích nghi và thành công sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên con cần rèn tính kỹ luật. Đó là điều mà con còn thiếu. Điều này cũng dể hiểu khi tuổi thơ con thiếu vắng sự nghiêm khắc của người cha. Bố sẽ giúp con về vấn đề này nhé. Bố sẽ cùng chơi với con, cùng đọc sách, cùng giúp mẹ làm việc nhà. Điều quan trọng hơn, bố sẽ giúp con tập những thói quen mới. Sẽ cùng con thiết lập những nề nếp mà mình sẽ tôn trọng và làm theo. Những điều này sẽ giúp cho con ngay bây giờ, và cũng tốt cho con mãi mãi về sau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lời mở đầu</title>
      <link>http://blog.chung.loan/about/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:07:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Đây là trang cá nhân của tôi. Là một kỹ sư phần mềm, nhưng mãi mà tôi vẫn chưa có &amp;ldquo;nhà&amp;rdquo; của mình ở trên mạng. Cho đến một hôm, Loan, vợ tôi bảo: anh phải viết lại những suy nghĩ của mình. Và thế là tôi mua tên miền chung.loan này. Thêm một năm nữa qua đi mà tôi vẫn chưa viết được dòng nào. Sự trì hoãn làm tôi khó chịu. Tôi quyết định sẽ bắt đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi sẽ viết về những gì xảy ra xung quanh mình. Hiện tại tôi đang sống trong một căn hộ nhỏ ven bờ sông Sài Gòn với Loan và con gái tên là Sa. Sa là một cô bé đặc biệt, và sẽ xuất hiện nhiều lần ở đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thỉnh thoảng, tôi có đăng tải những bài không phải do tôi viết. Trong trường hợp đó, tôi sẽ ghi rõ tác giả.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mong rằng các bạn sẽ tìm thấy một vài điều thú vị khi ghé thăm &amp;ldquo;nhà&amp;rdquo; của chúng tôi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>