<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Chung&#39;s Blog</title>
    <link>http://blog.chung.loan/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Chung&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Những trải nghiệm ở trong trại tập trung của Đức Quốc Xã</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quyển sách này không phải là một tài liệu lịch sử. Nó ghi lại những trải nghiệm của cá nhân tôi cũng như hàng triệu tù nhân khác. Được kể lại bởi một trong số ít người còn sống sót lại qua các nhà tù của phát xít Đức, quyển sách này không quan tâm đến những tội ác kinh hoàng đến khó tin đã được nghe về các nhà tù của Hitler. Đây là câu chuyện về vô số những tra tấn thường ngày trong các &amp;ldquo;địa ngục trần gian&amp;rdquo; này. Nói cách khác, nó cố gắng trả lời cho câu hỏi: cuộc sống hàng ngày trong trại tập trung diễn ra như thế nào qua con mắt của một tù nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những sự kiện được miêu tả ở đây không xảy ra trong các trại giam lớn nổi tiếng, mà tại những trại tử thần nhỏ nơi hầu hết chết chóc xảy ra. Nó không kể lại những đau đớn và chết chóc của các nhân vật nổi tiếng. Đây là câu chuyện về những tù nhân bình thường.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật khó để một người ngoài cuộc có cái nhìn chính xác về cuộc sống trong các nhà tù này. Thường là với sự cảm thông và thương hại, họ khó có thể hiểu được cuộc chiến đấu vất vả như thế nào để tranh giành sự sống diễn ra giữa các tù nhân. Một trận chiến thường nhật để có thức ăn và sinh tồn, cho các tù nhân cũng như bạn của họ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy quay trở lại với một chuyến đi mang theo tù nhân đến một trại tập trung khác, nhưng đích đến cuối cùng thường là phòng hơi ngạt. Những tù nhân ốm yếu không thể làm việc sẽ bị gửi tới những trại trung tâm lớn được trang bị các phòng hơi ngạt và lò hoả thiêu. Quy trình tuyển chọn những người này thường là một cuộc chiến giữa các nhóm tù nhân. Họ sẽ làm mọi cách để tên của mình và những người thân không bị liệt kê trong danh sách. Mặc dù ai cũng biết rằng khi một người này thoát thì sẽ có một người khác thay thế.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số lượng nhất định tù nhân phải được chọn cho mỗi lần luân chuyển. Không quan trọng là ai, vì mỗi người chỉ là một con số định dạng. Lúc nhập trại, tất cả các giấy tờ tuỳ thân và tư trang đều bị giữ lại. Vì vậy, mỗi tù nhân có cơ hội để giả danh làm một người nào đó hoặc chọn cho mình một nghề nghiệp. Nhiều người đã làm điều này vì lý do nào đó. Đối với chính quyền thì họ chỉ quan tâm đến số tù nhân. Những số này thường được xăm lên người của họ, và cũng phải khâu lên áo quần. Khi nào người quản lý trại muốn trừng phạt một ai đó thì chỉ cần liếc nhìn vào con số của người đó mà không cần hỏi tên. Chúng tôi đều khiếp sợ những cái nhìn như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi chuyến hành quân sắp bắt đầu, không có thời gian để xem xét về vấn đề đạo đức. Mọi tù nhân đều chỉ có một suy nghĩ: làm sao để sống sót trở về với gia đình và cứu những người bạn của mình. Vì vậy không một chút do dự, anh ta sẽ tìm mọi cách để người khác hay là &amp;ldquo;một con số&amp;rdquo; khác sẽ thay thế chỗ của anh ta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như tôi vừa đề cập, việc tuyển chọn Capos là một quy trình khắt khe: chỉ những tù nhân tàn bạo nhất mới được chọn (mặc dù cũng có một vài ngoại lệ).  Ngoài việc chọn Capos được tiến hành bởi quân phát xít Đức, thì luôn có một quá trình tuyển chọn liên tục tự diễn ra giữa các tù nhân. Thường thì những người còn sống sót là những ai không còn chút do dự nào trong việc chiến đấu bảo tồn sự sống. Họ sẳn sàng dùng mọi thủ đoạn, kể cả phản bội bạn bè để cứu lấy bản thân. Chúng tôi, những người may mắn còn sống sót, biết rằng hầu hết các bạn tù khác đã không trở về.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập thể dục buổi sáng</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 09:16:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 giờ sáng đã nghe chuông điện thoại reo inh ỏi. Bố định bụng tắt rồi ngủ thêm tý nữa. Nhưng chợt nhớ lại tối qua đã hứa với Sa là dậy sớm để tập thể dục nên phải bật dậy luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dậy sớm thật là thích phải không Sa. Hai bố con xuống chạy bộ ở phòng gym. Rồi hít xà đơn. Và vẫn còn thời gian để đi dạo một vòng công viên. Sáng nay đến trường Sa còn sớm gần 30 phút. Không bù cho hôm qua vội vàng đến nơi thì vừa kịp. Bố thích phiên bản hôm nay hơn. Mọi việc sớm hơn một chút thì thật thư thái. Đường sá thì ít kẹt xe hơn. Bố lái xe chậm hơn để cho an toàn. Và mình còn có thời gian ngắm cảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố con mình sẽ cố gắng giữ thói quen dậy sớm tập thể dục này nhé. Bố biết là sẽ có những ngày thật khó để tuân theo. Nhưng mình sẽ làm được vì nghĩ đến những ích lợi của việc khởi đầu một ngày mới tốt đẹp. Ngoài việc có thời gian rèn luyện sức khoẻ, con còn có thêm thời gian để làm vệ sinh cá nhân buổi sáng. Sau khi uống 1 ly nước ấm thì con có thể đi cầu để rửa sạch hệ thống đường ruột sau một đêm làm việc. Thải hết chất độc ra khỏi cơ thể vào buổi sáng sớm sẽ giúp con cả ngày vui vẻ, không phải lo lắng tìm WC khi đang đi chơi. Và nó giúp con nhanh đói để ăn sáng một cách ngon lành. Tất cả các việc này hình như có liên hệ lẫn nhau. Một buổi sáng tốt lành dể dẫn đến 1 ngày vui vẻ. Đêm đến con sẽ đi ngủ sớm hơn và thế là việc dậy sớm tập thể dục vào sáng mai sẽ không còn là vấn đề khó nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thói quen đơn giản này sẽ giúp con phòng được một số bệnh như táo bón hay bệnh trĩ. Bố thấy nhiều người khổ sở vì mấy bệnh này. Bố hy vọng Sa sẽ không bao giờ mắc phải nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thư gửi Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 08:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng nay bố và Sa có một cuộc đụng độ nảy lửa. Chả là Sa không chịu ăn sáng ở nhà.
Bình thường, việc Sa không chịu ăn sáng ở nhà thì bố cũng không có ý kiến gì. Bố sẽ để cho mẹ quyết định. Nhưng lần này thì khác. Bố đã nổi nóng với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sự việc là như vậy. Tối qua Sa đã tự lên kế hoạch ăn sáng cho mỗi tuần là như sau: thứ hai ăn cơm ở nhà, thứ ba thì ăn ngoài, thứ tư và thứ năm ăn cơm ở nhà tiếp, để thứ sáu thì được mẹ nấu món mỳ Ý mà Sa yêu thích. Sa vừa nói rõ ràng như vậy vào tối qua, vậy mà sáng nay Sa trở chứng không chịu ăn cơm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thế là bố nổi cơn điên lên. Bố kiên quyết yêu cầu Sa giữ vững cam kết của mình. Sa thấy bố vậy thì Sa chịu nhường bước và ngoan ngoãn lấy cơm ra ăn. Sa thông minh lắm: khi biết là không thể khác thì Sa cũng biết cách nhún nhường lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhân tiện câu chuyện này bố muốn nói với Sa là: tự do trong khuôn khổ thì tốt hơn cho một đứa trẻ. Bố rất vui khi tự Sa lên kế hoạch cho việc ăn sáng như vậy. Nó sẽ giúp cho cả nhà khỏi phải mất thời gian lựa chọn và tranh cãi mỗi buổi sáng. Đã rất nhiều lần mẹ và Sa giận nhau chỉ vì Sa thì không chịu ăn cơm ở nhà. Me la Sa, và Sa thì khóc. Bố đã chứng kiến nhiều lần như vậy. Và bố cũng thấy khó chịu lắm. Nhưng bố chưa có ý kiến gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố biết Sa có một tuổi thơ không bình thường. Lớn lên trong tình yêu thương của ngoại và mẹ, Sa chưa bao giờ được gặp Ba của Sa kể từ khi con biết đi. Hoàn cảnh đặc biệt cộng với một thể chất còi cọc đã khiến con được chiều chuộng một cách thái quá. Gần tròn chín tuổi rồi mà con chỉ cân nặng có 20kg. Ngoại luôn đáp ứng mọi nhu cầu của con một cách vô điều kiện. Mẹ con thì nghiêm khắc hơn với con, tuy nhiên mỗi lần như vậy thì đều bị ngoại la. Ngoại luôn bảo vệ con, kể cả khi con sai. Điều đó đã tạo nên những thói quen không tốt cho con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ cuối năm ngoái khi mẹ quyết định về sống với bố thì bố và Sa có điều kiện tiếp xúc với nhau nhiều hơn. Bố càng ngày càng hiểu và thương Sa hơn. Con là một cô bé thật đặc biệt. Con rất giỏi giao tiếp và làm quen với người mới gặp. Con thích được đi vào nhà sách. Và con rất là ham chơi. Rất rất ham chơi. Bố chưa thấy ai có thể chơi công viên suốt ngày mà không thấy đói như con. À, gần đây thì con thích đi siêu thị. Mỗi lần đi Metro là con chạy lăng xăng tìm các món mẹ cần mua. Con lanh lợi lắm. Bố nghĩ con rất dể để thích nghi và thành công sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên con cần rèn tính kỹ luật. Đó là điều mà con còn thiếu. Điều này cũng dể hiểu khi tuổi thơ con thiếu vắng sự nghiêm khắc của người cha. Bố sẽ giúp con về vấn đề này nhé. Bố sẽ cùng chơi với con, cùng đọc sách, cùng giúp mẹ làm việc nhà. Điều quan trọng hơn, bố sẽ giúp con tập những thói quen mới. Sẽ cùng con thiết lập những nề nếp mà mình sẽ tôn trọng và làm theo. Những điều này sẽ giúp cho con ngay bây giờ, và cũng tốt cho con mãi mãi về sau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>