<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Translate on Chung&#39;s Blog</title>
    <link>http://blog.chung.loan/tags/translate/</link>
    <description>Recent content in Translate on Chung&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/tags/translate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Những trải nghiệm ở trong trại tập trung của Đức Quốc Xã</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/meaning01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quyển sách này không phải là một tài liệu lịch sử. Nó ghi lại những trải nghiệm của cá nhân tôi cũng như hàng triệu tù nhân khác. Được kể lại bởi một trong số ít người còn sống sót lại qua các nhà tù của phát xít Đức, quyển sách này không quan tâm đến những tội ác kinh hoàng đến khó tin đã được nghe về các nhà tù của Hitler. Đây là câu chuyện về vô số những tra tấn thường ngày trong các &amp;ldquo;địa ngục trần gian&amp;rdquo; này. Nói cách khác, nó cố gắng trả lời cho câu hỏi: cuộc sống hàng ngày trong trại tập trung diễn ra như thế nào qua con mắt của một tù nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những sự kiện được miêu tả ở đây không xảy ra trong các trại giam lớn nổi tiếng, mà tại những trại tử thần nhỏ nơi hầu hết chết chóc xảy ra. Nó không kể lại những đau đớn và chết chóc của các nhân vật nổi tiếng. Đây là câu chuyện về những tù nhân bình thường.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật khó để một người ngoài cuộc có cái nhìn chính xác về cuộc sống trong các nhà tù này. Thường là với sự cảm thông và thương hại, họ khó có thể hiểu được cuộc chiến đấu vất vả như thế nào để tranh giành sự sống diễn ra giữa các tù nhân. Một trận chiến thường nhật để có thức ăn và sinh tồn, cho các tù nhân cũng như bạn của họ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy quay trở lại với một chuyến đi mang theo tù nhân đến một trại tập trung khác, nhưng đích đến cuối cùng thường là phòng hơi ngạt. Những tù nhân ốm yếu không thể làm việc sẽ bị gửi tới những trại trung tâm lớn được trang bị các phòng hơi ngạt và lò hoả thiêu. Quy trình tuyển chọn những người này thường là một cuộc chiến giữa các nhóm tù nhân. Họ sẽ làm mọi cách để tên của mình và những người thân không bị liệt kê trong danh sách. Mặc dù ai cũng biết rằng khi một người này thoát thì sẽ có một người khác thay thế.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số lượng nhất định tù nhân phải được chọn cho mỗi lần luân chuyển. Không quan trọng là ai, vì mỗi người chỉ là một con số định dạng. Lúc nhập trại, tất cả các giấy tờ tuỳ thân và tư trang đều bị giữ lại. Vì vậy, mỗi tù nhân có cơ hội để giả danh làm một người nào đó hoặc chọn cho mình một nghề nghiệp. Nhiều người đã làm điều này vì lý do nào đó. Đối với chính quyền thì họ chỉ quan tâm đến số tù nhân. Những số này thường được xăm lên người của họ, và cũng phải khâu lên áo quần. Khi nào người quản lý trại muốn trừng phạt một ai đó thì chỉ cần liếc nhìn vào con số của người đó mà không cần hỏi tên. Chúng tôi đều khiếp sợ những cái nhìn như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi chuyến hành quân sắp bắt đầu, không có thời gian để xem xét về vấn đề đạo đức. Mọi tù nhân đều chỉ có một suy nghĩ: làm sao để sống sót trở về với gia đình và cứu những người bạn của mình. Vì vậy không một chút do dự, anh ta sẽ tìm mọi cách để người khác hay là &amp;ldquo;một con số&amp;rdquo; khác sẽ thay thế chỗ của anh ta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như tôi vừa đề cập, việc tuyển chọn Capos là một quy trình khắt khe: chỉ những tù nhân tàn bạo nhất mới được chọn (mặc dù cũng có một vài ngoại lệ).  Ngoài việc chọn Capos được tiến hành bởi quân phát xít Đức, thì luôn có một quá trình tuyển chọn liên tục tự diễn ra giữa các tù nhân. Thường thì những người còn sống sót là những ai không còn chút do dự nào trong việc chiến đấu bảo tồn sự sống. Họ sẳn sàng dùng mọi thủ đoạn, kể cả phản bội bạn bè để cứu lấy bản thân. Chúng tôi, những người may mắn còn sống sót, biết rằng hầu hết các bạn tù khác đã không trở về.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rất nhiều tài liệu về các nhà tù phát xít Đức đã được ghi nhận. Tuy nhiên ở đây, nó cũng sẽ chỉ có ý nghĩa khi là một phần của các trải nghiệm thực tế. Phần này của quyển sách sẽ cố gắng mô tả chính xác lại những trải nghiệm này. Đối với những người từng là tù nhân trong trại, nó sẽ cố gắng giải thích những gì đã diễn ra với họ bằng con mắt hôm nay. Và đối với người chưa bao giờ ở bên trong, nó có thể giúp họ phần nào cảm nhận và thấu hiểu những gì đã xảy ra trong tù của một bộ phận nhỏ các tù nhân sống sót và hiện đang thấy cuộc sống rất khó khăn. Các cựu tù nhân này thường nói: &amp;ldquo;chúng tôi không thích nói về những trải nghiệm của chúng tôi. Không có lời giải thích nào là cần thiết đối với những người từng ở trong tù, và những người khác thì cũng không bao giờ hiểu được những gì chúng tôi đã trải qua, cũng như cảm giác của chúng tôi bây giờ&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>