<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saigon on Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/tags/saigon/</link>
    <description>Recent content in Saigon on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2016 18:00:04 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/tags/saigon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cuộc sống ở Sài Gòn</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 18:00:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/cuocsongsaigon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay là thứ bảy, Sa đi chơi với công ty mẹ. Còn bố thì tranh thủ hoàn thành nốt những thủ tục cuối cùng của hồ sơ visa. Đó chính là thêm vào thư của ba Sa đồng ý cho Sa đi định cư ở Úc. Như vậy nếu không còn gì trục trặc nữa thì sang năm cả nhà mình sẽ qua Úc. Ngay phút này đây, bố muốn nói với Sa là bố rất yêu Sài Gòn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn là nơi bố đã sống tổng cộng được hơn tám năm rồi. Vậy là cũng gần bằng thời gian của Sa. Bố rất thích cuộc sống nơi đây. Bắt đầu bằng một thời tiết ôn hoà quanh năm. Bố sinh ra và lớn lên ở miền trung Việt Nam - nơi cái nóng thiêu đốt trên 40 độ và rét thì cắt da cắt thịt. Cho nên không có gì ngạc nhiên khi bố thích thời tiết ở đây - chỉ với hai mùa mưa nắng và nhiệt độ hiếm khi xuống dưới 20 độ và trên 36 độ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng như thời tiết, con người ở đây khá dể tính. Sài Gòn là nơi tập trung của mọi người từ khắp nơi. Tuy nhiên vẫn còn đó cái nét phóng khoáng của Sài Gòn xưa. Cuộc sống được thiên nhiên ưu đãi đã tạo ra những con người ít phải lo xa phòng thủ theo kiểu &amp;ldquo;làm khi lành để dành khi đau&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài Gòn đúng là đất lành chim đậu, nơi ai cũng có thể sống một cách thoải mái. Dù giàu hay nghèo, cũng ít khi bị để ý và coi thường. Có thể nói đây là nơi bố thấy ít có phân biệt giàu nghèo nhất. Chỉ cần chăm chỉ và làm ăn lương thiện, ai cũng có thể sống một cách đường hoàng. Cuộc sống sôi động mà bình dị, khi đi xa con sẽ nhớ Sài Gòn. Cho dù sau này con có ở đâu, bố muốn con giữ mãi những tình cảm tốt đẹp về Sài Gòn, Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>