<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sam on Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/tags/sam/</link>
    <description>Recent content in Sam on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2016 11:48:17 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/tags/sam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Thư Gửi Sam</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/ThuGuiSam/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 11:48:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/ThuGuiSam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bố chưa được trông thấy mặt con, ngoại trừ lúc con hiện lên mờ mờ trong ảnh chụp siêu âm. Mẹ thì cứ bảo con giống Bố. Chắc giống ở điểm ham ăn háu đói.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy là con cũng đã hình thành được gần 4 tháng rồi Sam nhỉ. Có thể con không biết được là mẹ khao khát mong có con đến mức nào đâu. Nhưng Bố biết, vì Bố chứng kiến giây phút mẹ tuyệt vọng khi nghĩ đến chuyện không thể có con. Bố hiểu vì Bố đã thử thách mẹ, và đã cùng mẹ trải qua&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có lẽ con sẽ không có mặt ở đây nếu như Bố không có một tinh thần &amp;ldquo;dám mạo hiểm&amp;rdquo;. Mạo hiểm như thế nào thì sau này lớn lên Bố sẽ kể con nghe. Câu chuyện về cuộc đời mẹ con thật đặc biệt - có thể viết nên một cuốn sách. Nó có những chi tiết đầy kịch tính như một bộ phim. Lần đầu tiên, nghe mẹ kể, nó đã gây cho Bố một xúc động mạnh. Mạnh đến nỗi Bố quyết định phải làm &amp;ldquo;một cái gì đó&amp;rdquo;. Một cái gì đó này có thể khiến Bố mất hết tất cả, kể cả sự sống. Nhưng Bố không cần biết. Bố thấy như mình đang có một sứ mệnh. Và điều này khiến Bố vững tin vào quyết định của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sam ạ, con rất may mắn đó. Mẹ con không phải là một người phụ nữ tầm thường. Nhất định sau này con cũng không tầm thường đâu. Bố tin là như vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay là sinh nhật mẹ con, Bố định tối nay sẽ đưa mẹ và chị Sa đi ăn ở ngoài. Bố biết là con sẽ thích điều này. Tuy nhiên con đừng có vui mừng quá mà &amp;ldquo;nhảy múa&amp;rdquo; ở trong bụng mẹ nhé. Bố sẽ nghiêm khắc với con đấy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố của Sam.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>