<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chung .Loan</title>
    <link>http://blog.chung.loan/categories/sa/index.xml</link>
    <description>Recent content on Chung .Loan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <atom:link href="http://blog.chung.loan/categories/sa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chuyện về Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 23:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/chuyenvesa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thói thường thì, con ruột mình đẻ ra tất mình yêu quý. Thật không dể như vậy nếu không phải con mình. Tuy nhiên, bố lại có những tình cảm đặc biệt đối với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm qua, bố đón Sa ở trường. Vừa gặp bố, con nhanh nhảu nói: lâu quá rồi con mới được thấy bố. Bố cũng nói: à đúng rồi, lâu quá rồi bố mới được gặp con. Thế là con cười và đáp lại: mới có một tuần chứ bao nhiêu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuần vừa rồi bố có mấy người bạn thân vào Sài Gòn chơi. Hình như con đoán được bố cần dành thời gian cho bạn bè, nên con đòi mẹ về ngoại cả tuần. Con là một cô bé thật đặc biệt. Luôn luôn vui tươi và nhanh nhẹn trong giao tiếp. Bố nhận thấy con thường là người mở đầu một cuộc nói chuyện. Và con cũng là người nói câu cuối cùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay thứ sáu, sau khi đi học về đến nhà ngoại, mặc dù trời mưa, con cũng đòi bố đi ra nhà sách bằng được. Và con chọn mua quà sinh nhật cho mẹ. Nhìn thấy cách con vui mừng khi mua xong quà và viết thiệp tặng mẹ, bố thật sự yêu mến con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con lắm Sa à. Vừa mới chia tay xong, về đến nhà, bố đã thấy nhớ con rồi. Bố nhớ ánh mắt tinh nghịch và những câu đối đáp lanh lợi của con. Bố mong được sớm gặp lại con vào chủ nhật này để mình cùng đi bơi Sa nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập thể dục buổi sáng</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 09:16:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/taptheduc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 giờ sáng đã nghe chuông điện thoại reo inh ỏi. Bố định bụng tắt rồi ngủ thêm tý nữa. Nhưng chợt nhớ lại tối qua đã hứa với Sa là dậy sớm để tập thể dục nên phải bật dậy luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dậy sớm thật là thích phải không Sa. Hai bố con xuống chạy bộ ở phòng gym. Rồi hít xà đơn. Và vẫn còn thời gian để đi dạo một vòng công viên. Sáng nay đến trường Sa còn sớm gần 30 phút. Không bù cho hôm qua vội vàng đến nơi thì vừa kịp. Bố thích phiên bản hôm nay hơn. Mọi việc sớm hơn một chút thì thật thư thái. Đường sá thì ít kẹt xe hơn. Bố lái xe chậm hơn để cho an toàn. Và mình còn có thời gian ngắm cảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố con mình sẽ cố gắng giữ thói quen dậy sớm tập thể dục này nhé. Bố biết là sẽ có những ngày thật khó để tuân theo. Nhưng mình sẽ làm được vì nghĩ đến những ích lợi của việc khởi đầu một ngày mới tốt đẹp. Ngoài việc có thời gian rèn luyện sức khoẻ, con còn có thêm thời gian để làm vệ sinh cá nhân buổi sáng. Sau khi uống 1 ly nước ấm thì con có thể đi cầu để rửa sạch hệ thống đường ruột sau một đêm làm việc. Thải hết chất độc ra khỏi cơ thể vào buổi sáng sớm sẽ giúp con cả ngày vui vẻ, không phải lo lắng tìm WC khi đang đi chơi. Và nó giúp con nhanh đói để ăn sáng một cách ngon lành. Tất cả các việc này hình như có liên hệ lẫn nhau. Một buổi sáng tốt lành dể dẫn đến 1 ngày vui vẻ. Đêm đến con sẽ đi ngủ sớm hơn và thế là việc dậy sớm tập thể dục vào sáng mai sẽ không còn là vấn đề khó nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thói quen đơn giản này sẽ giúp con phòng được một số bệnh như táo bón hay bệnh trĩ. Bố thấy nhiều người khổ sở vì mấy bệnh này. Bố hy vọng Sa sẽ không bao giờ mắc phải nhé.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thư gửi Sa</title>
      <link>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 08:46:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.chung.loan/post/thuguisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng nay bố và Sa có một cuộc đụng độ nảy lửa. Chả là Sa không chịu ăn sáng ở nhà.
Bình thường, việc Sa không chịu ăn sáng ở nhà thì bố cũng không có ý kiến gì. Bố sẽ để cho mẹ quyết định. Nhưng lần này thì khác. Bố đã nổi nóng với Sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sự việc là như vậy. Tối qua Sa đã tự lên kế hoạch ăn sáng cho mỗi tuần là như sau: thứ hai ăn cơm ở nhà, thứ ba thì ăn ngoài, thứ tư và thứ năm ăn cơm ở nhà tiếp, để thứ sáu thì được mẹ nấu món mỳ Ý mà Sa yêu thích. Sa vừa nói rõ ràng như vậy vào tối qua, vậy mà sáng nay Sa trở chứng không chịu ăn cơm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thế là bố nổi cơn điên lên. Bố kiên quyết yêu cầu Sa giữ vững cam kết của mình. Sa thấy bố vậy thì Sa chịu nhường bước và ngoan ngoãn lấy cơm ra ăn. Sa thông minh lắm: khi biết là không thể khác thì Sa cũng biết cách nhún nhường lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhân tiện câu chuyện này bố muốn nói với Sa là: tự do trong khuôn khổ thì tốt hơn cho một đứa trẻ. Bố rất vui khi tự Sa lên kế hoạch cho việc ăn sáng như vậy. Nó sẽ giúp cho cả nhà khỏi phải mất thời gian lựa chọn và tranh cãi mỗi buổi sáng. Đã rất nhiều lần mẹ và Sa giận nhau chỉ vì Sa thì không chịu ăn cơm ở nhà. Me la Sa, và Sa thì khóc. Bố đã chứng kiến nhiều lần như vậy. Và bố cũng thấy khó chịu lắm. Nhưng bố chưa có ý kiến gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố biết Sa có một tuổi thơ không bình thường. Lớn lên trong tình yêu thương của ngoại và mẹ, Sa chưa bao giờ được gặp Ba của Sa kể từ khi con biết đi. Hoàn cảnh đặc biệt cộng với một thể chất còi cọc đã khiến con được chiều chuộng một cách thái quá. Gần tròn chín tuổi rồi mà con chỉ cân nặng có 20kg. Ngoại luôn đáp ứng mọi nhu cầu của con một cách vô điều kiện. Mẹ con thì nghiêm khắc hơn với con, tuy nhiên mỗi lần như vậy thì đều bị ngoại la. Ngoại luôn bảo vệ con, kể cả khi con sai. Điều đó đã tạo nên những thói quen không tốt cho con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ cuối năm ngoái khi mẹ quyết định về sống với bố thì bố và Sa có điều kiện tiếp xúc với nhau nhiều hơn. Bố càng ngày càng hiểu và thương Sa hơn. Con là một cô bé thật đặc biệt. Con rất giỏi giao tiếp và làm quen với người mới gặp. Con thích được đi vào nhà sách. Và con rất là ham chơi. Rất rất ham chơi. Bố chưa thấy ai có thể chơi công viên suốt ngày mà không thấy đói như con. À, gần đây thì con thích đi siêu thị. Mỗi lần đi Metro là con chạy lăng xăng tìm các món mẹ cần mua. Con lanh lợi lắm. Bố nghĩ con rất dể để thích nghi và thành công sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên con cần rèn tính kỹ luật. Đó là điều mà con còn thiếu. Điều này cũng dể hiểu khi tuổi thơ con thiếu vắng sự nghiêm khắc của người cha. Bố sẽ giúp con về vấn đề này nhé. Bố sẽ cùng chơi với con, cùng đọc sách, cùng giúp mẹ làm việc nhà. Điều quan trọng hơn, bố sẽ giúp con tập những thói quen mới. Sẽ cùng con thiết lập những nề nếp mà mình sẽ tôn trọng và làm theo. Những điều này sẽ giúp cho con ngay bây giờ, và cũng tốt cho con mãi mãi về sau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bố yêu con.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>